@inproceedings{Fabre-Hathout-Sajous-Tanguy:SemDis:2014,
    author = "Fabre, C\'ecile and Hathout, Nabil and Sajous, Franck and Tanguy, Ludovic",
    title = "Ajuster l'analyse distributionnelle \`a un corpus sp\'ecialis\'e de petite taille",
    booktitle = "Actes de SemDIS 2014. SemDis 2014 : Enjeux actuels de la s\'emantique distributionnelle",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "71-84",
    note = "",
    abstract = "L'analyse distributionnelle sur des corpus sp\'ecialis\'es de taille modeste constitue un objectif applicatif important pour cette famille de m\'ethodes d'extraction des relations s\'emantiques. Dans ce cadre, nous cherchons \`a optimiser le calcul distributionnel pour traiter un corpus de 2 millions de mots compos\'e d'articles de la conf\'erence TALN. Notre expertise dans ce champ nous permet de constituer des donn\'ees d'\'evaluation adapt\'ees au corpus et \`a la t\^ache, et fait de cette configuration exp\'erimentale un lieu id\'eal pour observer pr\'ecis\'ement les m\'ecanismes distributionnels \`a l'\oe uvre. Un param\'etrage pr\'ecis du calcul distributionnel, depuis l'analyse syntaxique jusqu'aux mesures de proximit\'e s\'emantique, met en \'evidence la vari\'et\'e des r\'esultats obtenus, particuli\`erement selon les cat\'egories grammaticales des mots cibles, et permet de d\'egager des combinaisons performantes en jouant sur le nombre, la nature et la qualit\'e des contextes pris en compte dans le calcul.",
    keywords = "S\'emantique distributionnelle, analyse syntaxique, corpus sp\'ecialis\'e, \'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/SemDis/7.pdf"
}
